舉五星旗宣傳最高罰5萬 綠委王定宇提案修法增訂

舉五星旗宣傳最高罰5萬 綠委王定宇提案修法增訂
最新更新：2020/10/02 13:39

民進黨立委王定宇提案修國安法，增訂若在公共場所展示五星旗將處1萬元至5萬元以下罰鍰。圖為107年7月民眾持五星旗到台北市民進黨中央黨部外抗議，員警上前制止。（中央社檔案照片）

（中央社記者余祥台北2日電）民進黨立委王定宇提案修法，增訂人民不得為中國、香港、澳門及境外敵對勢力進行有政治目的的宣傳，違者將處1萬元至10萬元罰鍰；若是在公共場所展示五星旗，也將處1萬元至5萬元以下罰鍰。

王定宇今天受訪時表示，在台北101前有不知名網紅揮舞五星旗，過去愛國同心會也常在西門町、信義區做類似的事情，他已提案修法，限制五星旗作為個人政治運用。台灣國旗在中國也不能使用，五星旗在台灣做政治使用應該有法律明文禁止和處罰。

因此，王定宇提案「國家安全法增訂第2條之3及第5條之3條文草案」。

草案中增訂，人民不得為大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣的人進行違反國家認同、配合其統戰工作設有政治目的的宣傳行為，否則將處新台幣1萬以上10萬元以下罰鍰，沒入宣傳物品。

草案中也規定，若在進行上述宣傳行為時，在公共場所升降、懸掛、展示、手持、揮舞大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其黨、政、軍代表旗幟、標誌者，處新台幣1萬元以上5萬以下罰鍰，警察機關並應取締。但經主管機關核准舉辦的會議、活動或依國際條約、慣例為之者，不在此限。

訂閱《早安世界》電子報 每天3分鐘掌握10件天下事
請輸入電子信箱
訂閱
王定宇提案中表示，中共至今不放棄武力併吞台灣，更利用台灣民主自由制度，吸收部分團體、人民，宣傳配合其對台統戰工作實以消滅中華民國民主政體為目的，已逾越民主國家言論自由 的界線。為凝聚國家認同、強化國民敵我意識，法制上應建立民主憲政的防衛機制。

此案已獲得民進黨立委何欣純、周春米、蔡易餘等以及台灣基進黨立委陳柏惟等30位立委連署。（編輯：潘羿菁）1091002

公道

五星旗
共產黨

增訂人民不得為中國、香港、澳門及境外敵對勢力進行有政治目的的宣傳

咁支持香港抗爭算唔算

利申：唔係五毛搞事，純粹好奇

有敵對勢力
呢4隻字

舉五星旗宣傳

草案中增訂，人民不得為大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣的人進行違反國家認同、配合其統戰工作設有政治目的的宣傳行為

中國共產黨

及 即係並列
所以幫香港都算
佢執唔執法就另一回事

香港與中國分開

佢會酌情豁免
因為喺台灣支持香港抗爭嘅，肯定支持台灣

五萬其實好輕，兩蔣年代係顛覆國家唯一死刑

中共至今不放棄武力併吞台灣，更利用台灣民主自由制度，吸收部分團體、人民，宣傳配合其對台統戰工作實以消滅中華民國民主政體為目的，已逾越民主國家言論自由 的界線。為凝聚國家認同、強化國民敵我意識，法制上應建立民主憲政的防衛機制。